\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{tkz-tab}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
		1 STI-2D \qquad Corrigé du DS 2 du lundi 14 novembre 2016
\end{center}
\begin{multicols*}{2}
		\underline{exercice 1 :}
	\begin{enumerate}
				\item $ \dfrac{13\pi}{6}- \dfrac{31\pi}{6}=
\dfrac{13\pi-31\pi}{6}=- \dfrac{18\pi}{6}=-3\pi$\\
$-3\pi$ n'est pas un multiple de $2\pi$.\\
Ces deux mesures ne correspondent pas à un même angle.
				\item $ \dfrac{16\pi}{3}-\left(- \dfrac{8\pi}{3}\right)=
\dfrac{16\pi-\left(-8\pi\right)}{3}= \dfrac{24\pi}{3}=8\pi$\\
$8\pi$ est un multiple de $2\pi$.\\
Ces deux mesures correspondent à un même angle.
			\end{enumerate}
		\underline{exercice 2 :}
	\begin{enumerate}
				\item mesure principale de $ \dfrac{38\pi}{3}$: \\
$\dfrac{38}{3}\approx 12.67$\\
$ \dfrac{38\pi}{3}$ est donc compris entre $12\pi$ et $14\pi$\\
Il est plus proche de $12\pi$\\
Sa mesure principale est : \\
$  \dfrac{38\pi}{3}-12\pi= \dfrac{38\pi}{3}- \dfrac{36\pi}{3}= \dfrac{2\pi}{3}$\\

				\item mesure principale de $ \dfrac{15\pi}{4}$: \\
$\dfrac{15}{4}$= 3.75\\
$ \dfrac{15\pi}{4}$ est donc compris entre $2\pi$ et $4\pi$\\
Il est plus proche de $4\pi$\\
Sa mesure principale est : \\
$  \dfrac{15\pi}{4}-4\pi= \dfrac{15\pi}{4}- \dfrac{16\pi}{4}=-\dfrac{\pi}{4}$\\

			\end{enumerate}
		\underline{exercice 3 :}
	\begin{enumerate}
				\item $ \cos\left( \dfrac{2\pi}{3}\right)=\cos\left(\pi-\dfrac{\pi}{3}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=-\dfrac{1}{2}$\\
$ \sin\left( \dfrac{2\pi}{3}\right)=\sin\left(\pi-\dfrac{\pi}{3}\right)=\sin\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=\dfrac{\sqrt{3}}{2}$
				\item $ \cos\left( \dfrac{5\pi}{4}\right)=\cos\left(\pi+\dfrac{\pi}{4}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$\\
$ \sin\left( \dfrac{5\pi}{4}\right)=\sin\left(\pi+\dfrac{\pi}{4}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$
				\item $ \cos\left(-\dfrac{\pi}{6}\right)=\cos\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=\dfrac{\sqrt{3}}{2}$\\
$ \sin\left(-\dfrac{\pi}{6}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=-\dfrac{1}{2}$
			\end{enumerate}
		\underline{exercice 4 :}
	\begin{enumerate}
				\item $\cos^2 \left( x \right) +\sin^2 \left( x \right)=1$\\
Donc : $\sin^2 \left( x \right) =1-\cos^2 \left( x \right)$\\
Donc : $\sin^2 \left( x \right) =1- \left( 1/7\right)^2=1-1/49 =48/49$\\
Comme $x \in \left] 0;\pi \right[ $, $\sin\left(x \right)\geq 0$, donc :\\
 $\sin\left(x \right)= \sqrt{\frac {48}{49}}=\dfrac{4\sqrt{3}}{7}$

				\item $\cos^2 \left( b \right) +\sin^2 \left( b \right)=1$\\
Donc : $\cos^2 \left( b \right) =1-\sin^2 \left( b \right)$\\
Donc : $\cos^2 \left( b \right) =1- \left( 0.7\right)^2=1-0.49 =0.51$\\
Comme $b \in \left] \dfrac{\pi}{2};\pi \right[ $, $\cos\left(b \right)\leq 0$, donc :\\
$\cos\left(b \right)=-\sqrt{0,51}$

			\end{enumerate}
\underline{exercice 1 :}
\begin{enumerate}
	\item $ \dfrac{13\pi}{3}- \dfrac{11\pi}{3}=
	\dfrac{13\pi-11\pi}{3}= \dfrac{2\pi}{3}= \dfrac{2\pi}{3}$\\
	$ \dfrac{2\pi}{3}$ n'est pas un multiple de $2\pi$.\\
	Ces deux mesures ne correspondent pas à un même angle.
	\item $ \dfrac{16\pi}{3}- \dfrac{31\pi}{3}=
	\dfrac{16\pi-31\pi}{3}=- \dfrac{15\pi}{3}=-5\pi$\\
	$-5\pi$ n'est pas un multiple de $2\pi$.\\
	Ces deux mesures ne correspondent pas à un même angle.
\end{enumerate}
\underline{exercice 2 :}
\begin{enumerate}
	\item mesure principale de $ \dfrac{37\pi}{4}$: \\
	$\dfrac{37}{4}$= 9.25\\
	$ \dfrac{37\pi}{4}$ est donc compris entre $8\pi$ et $10\pi$\\
	Il est plus proche de $10\pi$\\
	Sa mesure principale est : \\
	$  \dfrac{37\pi}{4}-10\pi= \dfrac{37\pi}{4}- \dfrac{40\pi}{4}=- \dfrac{3\pi}{4}$\\
	
	\item mesure principale de $ \dfrac{26\pi}{3}$: \\
	$\dfrac{26}{3}\approx 8.67$\\
	$ \dfrac{26\pi}{3}$ est donc compris entre $8\pi$ et $10\pi$\\
	Il est plus proche de $8\pi$\\
	Sa mesure principale est : \\
	$  \dfrac{26\pi}{3}-8\pi= \dfrac{26\pi}{3}- \dfrac{24\pi}{3}= \dfrac{2\pi}{3}$\\
	
\end{enumerate}
\underline{exercice 3 :}
\begin{enumerate}
	\item $ \cos\left(-\dfrac{\pi}{3}\right)=\cos\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=\dfrac{1}{2}$\\
	$ \sin\left(-\dfrac{\pi}{3}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=-\dfrac{\sqrt{3}}{2}$
	\item $ \cos\left( \dfrac{3\pi}{4}\right)=\cos\left(\pi-\dfrac{\pi}{4}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$\\
	$ \sin\left( \dfrac{3\pi}{4}\right)=\sin\left(\pi-\dfrac{\pi}{4}\right)=\sin\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=\dfrac{\sqrt{2}}{2}$
	\item $ \cos\left( \dfrac{7\pi}{6}\right)=\cos\left(\pi+\dfrac{\pi}{6}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=-\dfrac{\sqrt{3}}{2}$\\
	$ \sin\left( \dfrac{7\pi}{6}\right)=\sin\left(\pi+\dfrac{\pi}{6}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=-\dfrac{1}{2}$
\end{enumerate}
\underline{exercice 4 :}
\begin{enumerate}
	\item $\cos^2 \left( x \right) +\sin^2 \left( x \right)=1$\\
	Donc : $\cos^2 \left( x \right) =1-\sin^2 \left( x \right)$\\
	Donc : $\cos^2 \left( x \right) =1- \left( 1/3\right)^2=1-1/9 =8/9$\\
	Comme $x \in \left[ 0;\dfrac{\pi}{2} \right] $, $\cos\left(x \right)\geq 0$, donc :\\
	$\cos\left(x \right)=\sqrt{\dfrac{8}{9}}=\dfrac{2\sqrt{2}}{3}$
	
	\item $\cos^2 \left( b \right) +\sin^2 \left( b \right)=1$\\
	Donc : $\sin^2 \left( b \right) =1-\cos^2 \left( b \right)$\\
	Donc : $\sin^2 \left( b \right) =1- \left( 0.8\right)^2=1-0.64 =0.36$\\
	Comme $b \in \left[ -\dfrac{\pi}{2};0 \right] $, $\sin\left(b \right)\leq 0$ donc :\\
	$\sin\left(b \right)=-\sqrt{0,36}=-0,6$
	
\end{enumerate}
	\end{multicols*}
\clearpage
\begin{center}
		1 STI-2D \qquad Corrigé du DS 2 du lundi 14 novembre 2016
\end{center}
\begin{multicols}{2}
		
		\underline{exercice 5 :}
		\begin{enumerate}
			\item $-2<-1$, il n'existe donc aucun réel $t$ tel que $\sin(t)=-2$\\
			
			\item Deux points du cercle trigonométrique ont pour abscisse $-\dfrac{1}{2}$.\\
			Les solutions de l'équation sont donc tous les réels $a$ tel que :\\
			$
			\begin{cases}
			a  =\dfrac{2\pi}{3}\\
			\text{ou}\\
			a  =-\dfrac{2\pi}{3}\\
			\end{cases}
			$
			\item Deux points du cercle trigonométrique ont pour ordonnée $\sin\left(\dfrac{\pi}{4}\right)$.\\
			Les solutions de l'équation sont donc tous les réels $x$ tel que :\\
			$
			\begin{cases}
			x  =\dfrac{\pi}{4}\\
			\text{ou}\\
			x  = \dfrac{3\pi}{4}\\
			\end{cases}
			$
		\end{enumerate}
		\underline{exercice 6 :}
		\begin{enumerate}
			\item inéquation : $- 3 x^{2} + 20 x - 25 \geq 0$.\\
			$a = -3$ ; $b = 20$ ; $c = -25$\\
			$\Delta =20^{2}-4 \times \left(- -75\right)                    =100$\\
			Le polynôme $- 3 x^{2} + 20 x - 25$ admet exactement deux racines réelles :\\
			$x_1=\dfrac{-20-\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{-20-10}{-6}=5$\\
			$x_2=\dfrac{-20+\sqrt{100}}{-3 \times 2}=\dfrac{-20+10}{-6}=\frac{5}{3}$\\
			\begin{tikzpicture}
			\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
			{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} + 20 x - 25$/2}
			{$-\infty$,$\frac{5}{3}$,$5$,$+\infty$}
			\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
			\end{tikzpicture}\\
			Solutions de l'inéquation : $\left[\frac{5}{3}, 5\right]$.
		\end{enumerate}
		\underline{exercice 5 :}
	\begin{enumerate}
				\item Deux points du cercle trigonométrique ont pour abscisse $\cos{\dfrac{\pi}{6}}$.\\
Les solutions de l'équation sont donc tous les réels $x$ tel que :\\
$
\begin{cases}
x  =\dfrac{\pi}{6}\\
\text{ou}\\
x  =-\dfrac{\pi}{6}\\
\end{cases}
$
				\item $3>1$, il n'existe donc aucun réel $t$ tel que $\cos(t)=3$\\

				\item Deux points du cercle trigonométrique ont pour ordonnée $-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$.\\
Les solutions de l'équation sont donc tous les réels $a$ tel que :\\
$
\begin{cases}
a  =-\dfrac{\pi}{4}\\
\text{ou}\\
a  =- \dfrac{3\pi}{4}\\
\end{cases}
$
			\end{enumerate}
		\underline{exercice 6 :}
	\begin{enumerate}
				\item inéquation : $- 3 x^{2} + 7 x + 20 < 0$.\\
$a = -3$ ; $b = 7$ ; $c = 20$\\
$\Delta =7^{2}-4 \times \left(- 60\right)                    =289$\\
Le polynôme $- 3 x^{2} + 7 x + 20$ admet exactement deux racines réelles :\\
$x_1=\dfrac{-7-\sqrt{289}}{-3 \times 2}=\dfrac{-7-17}{-6}=4$\\
$x_2=\dfrac{-7+\sqrt{289}}{-3 \times 2}=\dfrac{-7+17}{-6}=- \frac{5}{3}$\\
\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=3,espcl=1.5]
{$x$ /1,signe de $- 3 x^{2} + 7 x + 20$/2}
{$-\infty$,$- \frac{5}{3}$,$4$,$+\infty$}
\tkzTabLine{ , - , z , + , z , - , }
\end{tikzpicture}\\
Solutions de l'inéquation : $\left]-\infty, - \frac{5}{3}\right[ \cup \left]4, \infty\right[$.
			\end{enumerate}
	\end{multicols}
\end{document}